RTHK：回應會否特赦被捕示威者 林鄭月娥稱違反法治精神

行政長官林鄭月娥重申，從來無為6.12金鐘一帶發生的事作暴動的定性，「暴動」兩字是形容某些前線用自製武器攻擊警員的行為，政府並無為整場6.12集會作定性，亦不存在對一件事件的定性影響檢控工作。她強調檢控工作由律政司司長決定，不受干涉，亦不受任何人某些言論影響，而是視乎證據、法律、入罪勝數等而提出。

對於有人提出，對今次示威行動中涉嫌干犯罪行人士不作追究或特赦，林鄭月娥說，有關要求違反法治精神，重申檢控工作由律政司作出，不受干涉，包括她本人在內，不應在現階段干涉警務處調查工作、律政司檢控工作及日後法庭的裁決工作，政府需要以法辦事。

至於成立獨立調查委員會方面，林鄭月娥說，監警會已決定主動審視，就上月9日至本月2日大型公眾活動作事實釐清、還原真相，包括涉及暴力行為、警方採取的行動有否不足或缺失，6個月內完成審視工作，並向行政長官提交報告，亦會公開報告。她呼籲警員、記者、示威者等都主動積極向監警會提供資料。

林鄭月娥說，明白有關回應未能充分滿足示威人士或團體要求，但她重申，有關回應並非她個人面子問題，而是政府要考慮很多因素作出平衡及決定，認為回應相對切實可行，希望社會理解、放下爭議、回復平靜，給予機會及空間特區政府走出困局，避免日後再次出現大型抗爭行動。

7月9日林鄭記招文宣方向